深井路面現大量「鐵蒺藜」 跑友都中招！

深井、荃灣一帶路面近日接二連三出現大量四爪釘（鐵蒺藜），自日前（上月30日）開始，已有網民先後將發現鐵蒺藜的照片上載，由於十分尖銳，車輛駛過時輪胎隨時被刺中，不少車主都在網上大呼「中招」。除了車輛「受傷」，更有跑步人士發帖，指跑經該處時誤踏尖釘，幸只是刺在鞋底「冇入到肉」，但事件嚴重引起關注。區議員則表示，事件已交由警方跟進，希望能盡快查出源頭及清理路面。警方回覆指，接獲報案指屯門公路及青山公路上發現懷疑鐵釘，警方已派員到相關路段巡查，暫未有發現。警方強調放置尖銳物品於路上並引致他人受傷或造成財物損毀乃嚴重罪行，呼籲市民切勿以身試法。

一粒粒鐵蒺藜散落路面，並不是忍者大戰、暗器亂投的場面。有當事人向《香港01》記者透露，在除夕當晚駕車從屯門公路九龍方向駛入深井，當駛至迴旋處時，發現輪胎有不尋常聲音，惟當時環境太黑未有察覺。至翌日再用電筒查看車胎，發現鐵蒺藜鈎了在右前輪上，而車胎已經漏氣。今天她到荃灣幫車輛補胎，其間維修工人向她表示，數天以來已接了五單同類事件的生意。

除了車輛「受傷」，更有跑步人士經過該處時誤踏尖釘，幸只是刺在鞋底「冇入到肉」。(網上圖片)

鐵釘在「日光日白」都難以看到，如在晚上就更難察覺。(荃灣區區議員鄭捷彬提供)

有市民擔心，路面上有鐵蒺藜除令車主蒙受損失，嚴重的話更可招致交通意外。對於路釘的源頭，眾人有不少猜疑，有人質疑此舉是為了報復「飛車黨」對居民造成噪音滋擾的行動；亦有人認為路釘由拖車公司放置，以增加生意。不過，除了影響車輛，鐵蒺藜更有可能傷及行人。一名跑友在網上發帖，指昨日下午跑經青龍頭碼頭向深井方向時，腳上踏中了一粒四爪釘（鐵蒺藜），幸剛好刺中鞋底較厚的位置，才不致受傷。據他表示，鐵釘在「日光日白」都難以看到，如在晚上就更難察覺。而該處一帶一直受不少跑友、放狗人士歡迎，平日行過一不小心隨時中招。

鄭捷彬今日有到場視察，期間他拾到3粒鐵蒺藜，促警方盡快跟進事件。(荃灣區區議員鄭捷彬提供)

荃灣區區議員鄭捷彬今日亦到了現場視察，他沿着青山公路嘉頓附近走了只約1公里，已拾到3粒鐵蒺藜。他表示，有關事件在區內首次發生，自上月30日開始接獲投訴，至今短短4天已有近10宗個案。鄭認為，有關鐵蒺藜不會無故出現在公路上，明顯是有人故意放置，不過源頭、用意則要留待警方調查。他促警方盡快跟進事件，又指會先諮詢警方意見，再向路政署要求清理路面，以免發生任何傷亡事件。

警方回覆指，接獲報案，指屯門公路及青山公路上發現懷疑鐵釘，警方已派員到相關路段巡查，暫未有發現。警方呼籲任何人如有資料提供，可致電3661 3800與新界北總區交通部聯絡。發言人補充，放置尖銳物品於路上並引致他人受傷或造成財物損毀乃嚴重罪行，呼籲市民切勿以身試法。

[size=6]大家千奇唔好做啊[/size=4]

想睇運狗車「受傷」

舊新聞又唔寫清楚 白痴
blocked

師兄別有用心

死啦，水炮車好似唔防呢啲釘。

如果係入機場條路放咪仆街
好撚得人驚 千其唔好咁做
利伸：愛國愛黨

舊聞就咪撚貼啦

....

推

附近居民自發去查